**珠窝东站**是[丰沙铁路上的一个小火车站](../Page/丰沙铁路.md "wikilink")。该站位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[门头沟区](../Page/门头沟区.md "wikilink")[青白口乡境内](../Page/青白口乡.md "wikilink")，[珠窝水库东侧](../Page/珠窝水库.md "wikilink")。距离[北京站](../Page/北京站.md "wikilink")69[公里](../Page/公里.md "wikilink")，[沙城站](../Page/沙城站.md "wikilink")52公里。珠窝东站是丰沙铁路线一线上设的一座车站。丰沙铁路自[雁翅站至](../Page/雁翅站.md "wikilink")[官厅站之间的一线与二线不全是并行前进的](../Page/官厅站.md "wikilink")，有时两线相距几公里，甚至十几公里，为了便于列车会让，在相应地点增设了一些车站，这些车站均以某某东站或某某西站名之，珠窝东站即为其中之一。其运距里程均以一线里程计算，故这几个二线上所增设的车站与起始、终点车站的距离并不是实际上的距离，而是铁路运价计算的距离。珠窝东站是丰沙铁路二线上的车站，它与一线上的珠窝站平行相距约五百米，为下行车站。

## 邻近车站

## 参考资料

[Category:門頭溝區鐵路車站](../Category/門頭溝區鐵路車站.md "wikilink")
[Category:1972年启用的铁路车站](../Category/1972年启用的铁路车站.md "wikilink")